{"frequency": {"Le": 16, "pr\u00c3\u00a9sident": 3, "Ibrahim": 1, "Boubacar": 1, "Ke\u00c3\u00afta": 2, "a": 20, "appel\u00c3\u00a9": 2, "les": 53, "Maliens": 2, "\u00c3": 61, "ne": 16, "pas": 18, "\"mordre": 1, "la": 54, "main\"": 1, "de": 94, "ceux": 6, "qui": 30, "leur": 4, "viennent": 1, "en": 38, "aide,": 1, "dont": 3, "France,": 2, "face": 1, "aux": 4, "expressions": 1, "d'hostilit\u00c3\u00a9": 1, "pr\u00c3\u00a9sence": 1, "forces": 2, "\u00c3\u00a9trang\u00c3\u00a8res": 2, "dans": 17, "le": 59, "pays": 3, "guerre.": 1, "Dans": 2, "un": 18, "message": 1, "diffus\u00c3\u00a9": 1, "samedi": 2, "soir,": 2, "il": 8, "aussi": 7, "annonc\u00c3\u00a9": 1, "lancement": 3, "officiel": 2, "14": 2, "d\u00c3\u00a9cembre": 2, "d'un": 2, "d\u00c3\u00a9bat": 3, "national": 3, "pour": 10, "d\u00c3\u00a9gager": 1, "solutions": 1, "crise": 1, "non": 3, "seulement": 1, "s\u00c3\u00a9curitaire,": 1, "mais": 4, "multiforme,": 1, "laquelle": 1, "est": 14, "proie": 1, "depuis": 4, "des": 41, "ann\u00c3\u00a9es.": 1, "Responsables": 1, "et": 45, "experts": 1, "conviennent": 1, "qu'il": 3, "n'y": 1, "aura": 2, "d'issue": 1, "au": 12, "conflit": 1, "du": 29, "Sahel": 1, "par": 12, "seule": 1, "force": 1, "armes": 1, "sans": 8, "action": 1, "politique,": 1, "alors": 3, "que": 17, "se": 10, "propagent": 1, "jihadisme": 1, "violences": 1, "ont": 3, "d\u00c3\u00a9j\u00c3": 3, "fait": 3, "milliers": 1, "morts.": 1, "Treize": 1, "soldats": 2, "fran\u00c3\u00a7ais": 1, "sont": 6, "morts": 1, "lundi": 2, "collision": 1, "leurs": 4, "deux": 8, "h\u00c3\u00a9licopt\u00c3\u00a8res": 1, "lors": 1, "d'une": 1, "op\u00c3\u00a9ration": 1, "combat": 1, "nuit": 1, "sud": 2, "Mali.": 2, "malien": 2, "indiqu\u00c3\u00a9": 1, "rendrait": 1, "l'hommage": 1, "rendu": 1, "France": 1, "ces": 4, "soldats.": 1, "\"Je": 1, "m'incline": 1, "devant": 1, "(leur)": 1, "m\u00c3\u00a9moire\",": 1, "a-t-il": 2, "dit": 3, "voix": 1, "continuent": 1, "s'\u00c3\u00a9lever": 1, "r\u00c3\u00a9clamer": 1, "d\u00c3\u00a9part": 1, "troupes": 1, "fran\u00c3\u00a7aises": 1, "ou": 12, "accuser": 1, "s'int\u00c3\u00a9resser": 1, "qu'aux": 1, "richesses": 1, "naturelles": 1, "\"Nous": 2, "n\u00e2\u20ac\u2122avons": 2, "aucune": 3, "raison": 4, "nous": 5, "glorifier": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122avoir": 2, "tendu": 1, "main": 2, "avaient": 3, "besoin": 1, "hier\",": 1, "assur\u00c3\u00a9": 1, "M.": 6, "r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rence": 1, "l'engagement": 1, "maliens": 1, "pendant": 2, "guerres": 1, "mondiales": 1, "missions": 1, "paix,": 1, "\"mais": 1, "plus": 5, "mordre": 1, "tendent": 1, "aujourd\u00e2\u20ac\u2122hui\".": 1, "Il": 4, "ailleurs": 1, "fix\u00c3\u00a9": 1, "dialogue": 2, "inclusif": 1, "mis": 1, "sur": 12, "rails": 1, "mai": 1, "donn\u00c3\u00a9": 1, "lieu": 2, "mois": 2, "consultations.": 1, "cens\u00c3\u00a9": 1, "mettre": 1, "autour": 1, "table": 1, "\u00c3\u00a9tablir": 1, "une": 11, "feuille": 1, "route.": 2, "laiss\u00c3\u00a9": 1, "entendre": 1, "ce": 10, "prendrait": 1, "forme": 2, "congr\u00c3\u00a8s": 1, "\"toutes": 1, "vives": 1, "Nation\"": 1, "prendre": 2, "part": 1, "dialogue,": 1, "\"entr\u00c3\u00a9": 1, "derni\u00c3\u00a8re": 1, "ligne": 3, "droite\".": 1, "L'initiative": 1, "s'est": 1, "heurt\u00c3\u00a9e": 1, "jusqu'alors": 1, "non-participation": 1, "d'acteurs": 1, "importants,": 1, "comme": 5, "principale": 1, "formation": 1, "d'opposition,": 1, "Front": 1, "Sauvegarde": 1, "D\u00c3\u00a9mocratie.": 1, "devrions": 1, "saisir": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122opportunit\u00c3\u00a9": 1, "offerte": 1, "mise": 2, "plat,": 1, "diagnostic": 1, "profond\",": 1, "ajout\u00c3\u00a9": 1, "Ke\u00c3\u00afta.": 1, "Les": 12, "conclusions": 1, "r\u00c3\u00a9solutions": 1, "issues": 1, "seront": 1, "mises": 1, "oeuvre": 1, "m\u00c3\u00a9canisme": 1, "ind\u00c3\u00a9pendant,": 1, "assur\u00c3\u00a9.": 1, "flexitarien,": 1, "c\u00e2\u20ac\u2122est": 5, "celui": 3, "mange": 1, "encore": 3, "viande,": 1, "tous": 2, "jours,": 1, "lorsqu\u00e2\u20ac\u2122il": 1, "vraiment": 1, "envie,": 1, "sorte": 1, "v\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9tarien": 1, "intermittent.": 1, "Flexita\u00c3\u00a9rien,": 1, "n\u00c3\u00a9ologisme": 1, "assum\u00c3\u00a9,": 1, "d\u00c3\u00a9signera": 1, "prend": 2, "syst\u00c3\u00a9matiquement": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122avion,": 3, "essaie": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9viter,": 1, "parce": 1, "\u00c3\u00a7a": 5, "pollue,": 1, "bruit,": 1, "surtout": 2, "\u00c3\u00a9met": 1, "\u00c3\u00a9norm\u00c3\u00a9ment": 1, "CO2.": 1, "enjeux": 1, "\u00c3\u00a9mergeant": 1, "r\u00c3\u00a9sum\u00c3\u00a9s": 1, "cet": 2, "excellent": 1, "article": 1, "journaliste": 1, "Monde": 1, "Pascale": 2, "Kr\u00c3\u00a9mer,": 2, "ici.": 1, "La": 6, "discussion": 1, "rage.": 1, "Certains": 1, "pr\u00c3\u00b4nent": 2, "renoncement": 1, "total": 3, "l\u00e2\u20ac\u2122avion.": 2, "Finies": 1, "d\u00c3\u00a9couvertes": 1, "lointains,": 1, "visites": 1, "amis": 1, "expatri\u00c3\u00a9s,": 1, "reportages": 1, "Caire": 1, "Kiev,": 1, "conf\u00c3\u00a9rences": 1, "Montr\u00c3\u00a9al": 1, "Fort-de-France.": 1, "D\u00e2\u20ac\u2122autres,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122oppos\u00c3\u00a9,": 1, "rien": 1, "changer.": 1, "Apr\u00c3\u00a8s": 2, "tout,": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122il": 2, "y": 3, "avions": 1, "a\u00c3\u00a9roports,": 2, "qu\u00e2\u20ac\u2122on": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122en": 1, "serve.": 1, "Et": 4, "puis,": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122ailleurs,": 1, "\u00c2\u00ab": 18, "on": 5, "n\u00e2\u20ac\u2122a": 1, "choix": 1, "\u00c2\u00bb,": 9, "ajoutent-ils": 1, "parfois,": 1, "craindre": 1, "provocation.": 1, "entre": 3, "positions": 1, "radicales,": 1, "toute": 1, "panoplie": 1, "flexible,": 1, "d\u00c3\u00a9ontologie": 1, "personnelle,": 1, "cadre": 1, "moral": 1, "chacun": 1, "fabrique": 1, "bric": 1, "broc": 1, "livre": 1, "mode": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122emploi": 1, "\u00c2\u00bb": 8, "destin\u00c3\u00a9s": 1, "accros": 1, "\u00c3\u0160tre": 1, "flexita\u00c3\u00a9rien,": 1, "exemple,": 1, "Paris-Bratislava,": 1, "1050": 1, "km,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122aller": 1, "train,": 6, "retour": 2, "avion.": 3, "J\u00e2\u20ac\u2122ai": 2, "effectu\u00c3\u00a9": 2, "voyages": 1, "fin": 1, "f\u00c3\u00a9vrier.": 1, "Une": 3, "occasion": 1, "comparer": 1, "avantages": 1, "inconv\u00c3\u00a9nients,": 1, "parfois": 2, "inattendus,": 1, "modes.": 1, "Dur\u00c3\u00a9e,": 1, "avantage": 5, "L\u00e2\u20ac\u2122avion": 2, "bien": 5, "s\u00c3\u00bbr": 1, "rapide.": 1, "vol": 1, "dure": 2, "heures,": 4, "auxquelles": 1, "faut": 2, "toutefois": 1, "ajouter": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122acc\u00c3\u00a8s": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122a\u00c3\u00a9roport": 3, "Vienne,": 2, "Roissy,": 4, "formalit\u00c3\u00a9s": 1, "s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122attente": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122a\u00c3\u00a9roport,": 1, "soit": 2, "7": 1, "heures": 3, "porte": 1, "porte.": 1, "d\u00c3\u00a9placement": 2, "train": 14, "th\u00c3\u00a9orie": 1, "13": 1, "mettant": 1, "bout": 2, "diff\u00c3\u00a9rents": 1, "trajets.": 1, "Mais": 4, "voyage": 3, "\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9": 3, "ponctu\u00c3\u00a9": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122al\u00c3\u00a9as": 1, "(voir": 1, "ci-dessous)": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122est": 2, "plusieurs": 2, "\u00c3\u00a9tapes,": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122abord": 1, "Innsbruck,": 3, "c\u00c5\u201cur": 1, "Alpes,": 1, "puis": 1, "ses": 6, "mus\u00c3\u00a9es": 1, "c\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a8bres": 1, "caf\u00c3\u00a9s,": 1, "enfin": 1, "capitale": 1, "Slovaquie.": 1, "C\u00e2\u20ac\u2122est": 3, "l\u00c3": 1, "devient": 2, "int\u00c3\u00a9ressant.": 1, "Car": 1, "qu\u00e2\u20ac\u2122un": 1, "trajet,": 1, "qu\u00e2\u20ac\u2122une": 1, "prestation,": 1, "voyage.": 1, "Lire": 4, "aussi:": 3, "A-t-on": 1, "droit": 1, "voyager": 1, "avion": 1, "quand": 2, "d\u00c3\u00a9place": 1, "v\u00c3\u00a9lo?": 1, "(ao\u00c3\u00bbt": 1, "2016)": 3, "Confort,": 1, "train.": 3, "\u00c3\u00a9vidence": 1, ":": 4, "voyageur": 1, "peut": 5, "allonger": 1, "jambes,": 1, "disposer": 1, "accoudoirs,": 1, "lever": 1, "volont\u00c3\u00a9,": 1, "parcourir": 1, "sa": 1, "guise.": 1, "On": 2, "temps": 1, "lire,": 1, "r\u00c3\u00aaver": 1, "travailler.": 1, "En": 10, "Allemagne": 1, "Autriche,": 1, "possible": 1, "commander": 1, "repas": 1, "chaud,": 1, "bi\u00c3\u00a8re": 1, "caf\u00c3\u00a9": 1, "serveur": 1, "passe": 1, "parmi": 2, "passagers.": 1, "avion,": 4, "m\u00c3\u00aame": 3, "parler": 1, "bretzels": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122Air": 1, "j\u00e2\u20ac\u2122ai": 2, "pass\u00c3\u00a9": 1, "coinc\u00c3\u00a9": 1, "passagers": 7, "mal": 1, "assis": 2, "moi,": 1, "pouvoir": 3, "incliner": 1, "si\u00c3\u00a8ge,": 1, "tentant": 1, "bouger": 1, "aucun": 2, "membre": 1, "crainte": 1, "d\u00c3\u00a9ranger": 1, "quelqu\u00e2\u20ac\u2122un.": 1, "bonheur": 1, "lent": 2, "(mai": 1, "2015)": 1, "Bagages,": 1, "trains": 3, "pr\u00c3\u00a9sentent": 1, "larges": 1, "espaces": 2, "stockage.": 1, "nombre": 1, "bagages": 3, "n\u00e2\u20ac\u2122est": 3, "limit\u00c3\u00a9,": 1, "sauf": 1, "exception.": 1, "revanche,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122espace": 1, "rationn\u00c3\u00a9.": 1, "tiroirs": 1, "bagage": 2, "d\u00c3\u00a9bordent": 1, "valises": 1, "cabine": 1, "tiennent": 1, "conserver": 1, "affaires": 1, "carlingue.": 1, "L\u00e2\u20ac\u2122espace": 1, "tellement": 1, "limit\u00c3\u00a9": 1, "plac\u00c3\u00a9": 1, "soute": 1, "doivent": 1, "sacrifier": 1, "espace,": 1, "voyageant": 1, "avec": 10, "sac": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122appoint": 1, "pieds.": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122atterrissage": 1, "attendu": 1, "livraison": 1, "presque": 1, "heure,": 1, "retentissait": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122a\u00c3\u00a9rogare": 1, "bruit": 1, "strident": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122une": 2, "alarme": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9tait": 1, "panneau": 1, "indiquait": 1, "livr\u00c3\u00a9s": 1, "d\u00c3\u00a9pit": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9vidence.": 1, "Intermodalit\u00c3\u00a9,": 1, "discute.": 2, "arrivant": 2, "Vienne": 1, "Bratislava,": 1, "suffit": 1, "monter": 1, "tramway": 1, "m\u00c3\u00a9tro": 2, "retrouver": 1, "destination.": 1, "taxi": 1, "cheminer": 1, "pied.": 1, "RER": 9, "joue": 1, "parfaitement": 1, "son": 3, "r\u00c3\u00b4le,": 1, "ponctuel": 1, "tranquille.": 1, "Al\u00c3\u00a9as,": 1, "Vol": 1, "retard\u00c3\u00a9": 2, "?": 3, "Train": 1, "bloqu\u00c3\u00a9": 1, "al\u00c3\u00a9as": 1, "nombreux,": 1, "voyage,": 1, "accepter.": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122occurrence,": 2, "l\u00e2\u20ac\u2122aller,": 1, "chance": 1, "n\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9tait": 1, "moi.": 1, "L\u00e2\u20ac\u2122ICE": 1, "(TGV": 1, "allemand)": 1, "Paris-Stuttgart,": 1, "premi\u00c3\u00a8re": 2, "\u00c3\u00a9tape": 1, "vers": 2, "d\u00e2\u20ac\u2122un": 3, "convoi": 1, "panne": 1, "voie,": 1, "France.": 1, "retards": 2, "accumul\u00c3\u00a9s,": 1, "correspondances": 1, "ajout\u00c3\u00a9es.": 1, "pratique,": 1, "aurait": 1, "d\u00c3\u00bb": 1, "durer": 1, "8": 1, "30,": 1, "heure": 1, "pause,": 1, "changements,": 1, "demand\u00c3\u00a9": 1, "12": 1, "quatre": 1, "changements.": 1, "Ce": 2, "met": 1, "Paris-Bratislava": 1, "via": 1, "Innsbruck": 1, "17h30.": 1, "Co\u00c3\u00bbt,": 1, "pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9": 1, "\u00c3\u00a9tant": 1, "moins": 1, "cher,": 1, "souvent": 2, "cas.": 1, "L\u00e2\u20ac\u2122une": 1, "raisons": 1, "k\u00c3\u00a9ros\u00c3\u00a8ne": 1, "soumis": 1, "taxe,": 1, "contrairement": 3, "modes": 1, "propulsion": 1, "autres": 2, "moyens": 1, "transport.": 1, "trajets": 1, "m\u00e2\u20ac\u2122ont": 1, "co\u00c3\u00bbt\u00c3\u00a9": 1, "220\u00e2\u201a\u00ac": 1, "classe,": 2, "146\u00e2\u201a\u00ac": 1, "classe": 1, "\u00c3\u00a9conomique.": 1, "billets": 1, "achet\u00c3\u00a9s": 1, "moment,": 1, "demi": 1, "avant": 2, "d\u00c3\u00a9part.": 1, "seconde": 1, "trajet": 1, "direct,": 1, "billet": 2, "descendre": 1, "jusqu\u00e2\u20ac\u2122\u00c3": 1, "78\u00e2\u201a\u00ac.": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122avion,": 1, "lui,": 2, "limiter": 1, "59\u00e2\u201a\u00ac": 1, "compagnie": 1, "low-cost.": 1, "Si": 1, "ajoute,": 1, "c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9": 2, "environ": 1, "15\u00e2\u201a\u00ac": 1, "transferts": 1, "diff\u00c3\u00a9rence": 1, "n\u00c3\u00a9gligeable.": 1, "Non,": 1, "si": 1, "cher!": 1, "(octobre": 1, "test\u00c3\u00a9": 1, "cher": 1, "(f\u00c3\u00a9vrier": 2, "2017)": 1, "D\u00c3\u00a9couverte,": 1, "condition": 1, "si\u00c3\u00a8ge": 1, "pr\u00c3\u00a8s": 2, "hublot,": 1, "n\u00e2\u20ac\u2122y": 1, "nuages,": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122amuser": 1, "reconna\u00c3\u00aetre": 1, "montagnes,": 1, "for\u00c3\u00aats,": 1, "fleuves,": 1, "villes.": 1, "instructif.": 1, "plupart": 1, "hublot.": 1, "Ou": 1, "ferment": 1, "volet": 1, "\u00c3\u00aatre": 4, "\u00c3\u00a9blouis.": 1, "relative": 1, "lenteur": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122inverse,": 1, "permet": 1, "d\u00c3\u00a9tailler": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9volution": 1, "paysages,": 1, "particularit\u00c3\u00a9s": 1, "r\u00c3\u00a9gionales,": 1, "plaines": 1, "Champagne,": 1, "relief": 1, "Vosges,": 1, "collines": 1, "W\u00c3\u00bcrtemberg,": 1, "villages": 1, "Bavi\u00c3\u00a8re": 1, "recouverts": 1, "neige,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122entr\u00c3\u00a9e": 1, "Alpes": 1, "long": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122Inn,": 1, "affluent": 1, "Danube.": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122arr\u00c3\u00aate": 1, "petites": 1, "villes,": 1, "bourgades,": 1, "je": 1, "me": 1, "lasse": 1, "jamais": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122observer": 1, "b\u00c3\u00a2timents,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122apparence": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122urbain,": 1, "infrastructures": 1, "ferroviaires,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122attitude": 1, "passagers,": 1, "pistes": 1, "cyclables,": 1, "verts\u00e2\u20ac\u00a6": 1, "cela,": 1, "faut-il": 1, "regarder": 1, "fen\u00c3\u00aatre.": 1, "Message": 1, "compagnies": 1, "ferroviaires": 1, "ayez": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122amabilit\u00c3\u00a9": 1, "nettoyer": 1, "vitres.": 1, "vous": 1, "ferez": 1, "privation,": 1, "plaisir.": 1, "\u00c3\u2030tats-Unis,": 1, "Amtrak": 1, "vs.": 1, "autocar": 1, "Greyhound": 1, "(novembre": 1, "Olivier": 1, "Razemon": 1, "(l\u00e2\u20ac\u2122actu": 1, "Twitter,": 1, "nouvelles": 1, "blog": 1, "Facebook": 1, "surprenants": 1, "pictogrammes": 1, "Instagram).": 1, "gens": 1, "voient": 1, "quotidien": 3, "priorit\u00c3\u00a9,": 1, "affirm\u00c3\u00a9": 1, "officiellement.": 1, "frustration": 1, "monte": 1, "\u00c2\u00bb.": 1, "Pour": 3, "Arnaud": 1, "Bertrand,": 1, "usager": 1, "fondateur": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122association": 1, "Plus": 1, "trains,": 1, "confirmation": 1, "CDG": 7, "Express": 6, "gouvernement,": 1, "annonc\u00c3\u00a9e": 1, "6": 1, "f\u00c3\u00a9vrier,": 1, "risque": 2, "provoquer": 1, "col\u00c3\u00a8re": 1, "pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent": 1, "millions": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122utilisateurs": 1, "quotidiens": 1, "r\u00c3\u00a9seau": 3, "transports": 3, "r\u00c3\u00a9gion": 3, "parisienne.": 1, "navette": 3, "Express,": 3, "surnomm\u00c3\u00a9e": 1, "riches": 1, "(lire": 1, "cette": 4, "chronique": 1, "Monde),": 1, "doit": 3, "relier": 1, "gare": 2, "l\u00e2\u20ac\u2122Est,": 1, "Paris": 4, "20": 1, "minutes": 1, "prix": 1, "24\u00e2\u201a\u00ac": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122aller.": 1, "seraient": 1, "familiers": 1, "Ile-de-France,": 1, "projet": 2, "confondu": 1, "Grand": 2, "futur": 1, "super": 1, "souterrain": 1, "70": 1, "gares,": 1, "co\u00c3\u00bbt": 1, "\u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9": 1, "40": 1, "milliards": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122euros.": 1, "10": 2, "questions": 1, "iconoclastes": 1, "(juin": 2, "2018)": 3, "Cristallisation": 1, "col\u00c3\u00a8res": 2, "locales.": 1, "pessimisme": 1, "Bertrand": 1, "\u00c3\u00a9tay\u00c3\u00a9": 1, "nombreux": 1, "contacts.": 1, "salari\u00c3\u00a9": 1, "banque": 1, "D\u00c3\u00a9fense": 1, "travaille": 1, "5": 1, "ans,": 1, "association,": 1, "am\u00c3\u00a9nager": 1, "horaires": 1, "lignes": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122ouest": 1, "parisien": 1, "(\u00c3": 1, "lire": 1, "ici).": 1, "Cela": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122am\u00c3\u00a8ne": 1, "entretenir": 1, "liens": 1, "\u00c3\u00a9lus,": 1, "associations": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122usagers": 1, "op\u00c3\u00a9rateurs.": 1, "conna\u00c3\u00aet": 1, "francilien,": 1, "angoisses": 1, "agacements": 1, "voyageurs.": 2, "chantier": 4, "d\u00c3\u00a9marr\u00c3\u00a9": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122annonce": 1, "officielle": 1, "gouvernement": 1, "(vid\u00c3\u00a9o": 1, "ici),": 1, "pourrait": 1, "cristalliser": 1, "toutes": 1, "locales": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122expriment": 1, "jours": 1, "gal\u00c3\u00a8re.": 1, "Cette": 1, "position": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122ailleurs": 2, "partag\u00c3\u00a9e,": 1, "sous": 1, "couvert": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122anonymat": 1, "strict,": 1, "agents": 1, "RATP": 1, "SNCF,": 1, "comprennent": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122on": 2, "privil\u00c3\u00a9gie": 1, "Roissy": 1, "d\u00c3\u00a9triment": 1, "usagers": 1, "RER.": 1, "17000": 3, "voyageurs": 2, "contre": 2, "900000.": 1, "acheminer": 1, "personnes": 1, "jour,": 2, "150": 2, "200": 1, "quarts": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122heure": 1, "calcul\u00c3\u00a9": 1, "Bertrand.": 3, "partagera": 1, "partie": 2, "itin\u00c3\u00a9raire": 1, "nord": 2, "B.": 1, "Chaque": 1, "900000": 2, "empruntent": 1, "ligne,": 1, "capitale,": 1, "d\u00c3\u00a9gradation": 1, "conditions": 1, "endroit": 1, "entra\u00c3\u00aene": 1, "cons\u00c3\u00a9quences": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122ensemble": 1, "outre,": 1, "voyageurs,": 1, "B,": 4, "rapide": 3, "contribuera": 1, "aucunement": 1, "d\u00c3\u00a9sengorger": 1, "existante,": 1, "entend": 1, "parfois.": 1, "Drancy": 1, "(69000": 1, "habitants,": 1, "Seine-Saint-Denis).": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122y": 1, "arr\u00c3\u00aatera": 1, "pas.": 1, "Entre": 1, "Mitry-Mory": 1, "(Seine-et-Marne),": 1, "o\u00c3\u00b9": 2, "longera": 1, "disposera": 1, "voies": 3, "d\u00c3\u00a9di\u00c3\u00a9es,": 1, "s\u00e2\u20ac\u2122agit": 1, "annexes": 1, "servent": 1, "justement": 1, "convoyer": 1, "cas": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122incident": 1, "voie": 2, "principale.": 1, "situation": 1, "produite": 1, "31": 1, "janvier": 1, "dernier.": 1, "Ile-de-France.": 1, "jour": 1, "probl\u00c3\u00a8me": 1, "1800": 1, "verront": 1, "passer,": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122\u00c3": 1, "-c\u00c3\u00b4t\u00c3\u00a9,": 1, "r\u00c3\u00a9sume": 1, "responsable": 1, "associatif.": 1, "all\u00c3\u00a9gorie": 1, "parfaite": 1, "opposition": 1, "frontale": 1, "tout": 1, "endurent": 1, "faire": 1, "autrement": 1, "anime": 1, "quelques": 1, "mois.": 1, "partisans": 1, "affirment": 1, "mobilisera": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122argent": 1, "public.": 1, "Or,": 1, "b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficie": 1, "pr\u00c3\u00aat": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u2030tat": 1, "1,7": 1, "milliard": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122euros,": 1, "devra": 1, "rembours\u00c3\u00a9,": 1, "alourdit": 1, "attendant": 1, "dette": 1, "publique.": 1, "Sans": 1, "compter": 1, "centaine": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122agents": 1, "ing\u00c3\u00a9nieurs": 1, "franciliens": 1, "SNCF": 1, "travaillent": 1, "projet,": 1, "effectifs": 1, "pourraient": 1, "employ\u00c3\u00a9s": 1, "r\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ration": 1, "existant": 1, "explique": 1, "Coupures": 1, "importantes": 2, "pr\u00c3\u00a9voir.": 1, "Par": 1, "ailleurs,": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122am\u00c3\u00a9nagement": 1, "destin\u00c3\u00a9es": 1, "VIP": 1, "perturber": 1, "fonctionnement": 2, "reconna\u00c3\u00aet": 1, "pr\u00c3\u00a9fet": 1, "d\u00e2\u20ac\u2122Ile-de-France": 1, "Michel": 1, "Cadot": 1, "rapport": 1, "avalis\u00c3\u00a9": 1, "projet.": 1, "travaux": 2, "vont": 1, "n\u00c3\u00a9cessiter": 1, "coupures": 1, "axe": 1, "ferroviaire": 1, "peut-on": 1, "lire.": 1, "Plusieurs": 1, "rapports,": 1, "r\u00c3\u00a9dig\u00c3\u00a9s": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122Ademe,": 1, "Ile-de-France": 1, "mobilit\u00c3\u00a9s": 1, "l\u00e2\u20ac\u2122Arafer,": 1, "alert\u00c3\u00a9,": 1, ",": 1, "risques": 1, "font": 1, "peser": 1, "nouveau": 1, "voie.": 1, "Poursuivre:": 1, "Ces": 1, "d\u00c3\u00a9tails": 1, "expliquent": 1, "B": 1, "2013)": 1, "ile-de-France": 1, "chiffres": 1, "(mars": 1, "RER,": 1, "banleiue:": 1, "promet": 1, "sang": 1, "larmes": 1, "Al\u00c3\u00a9as": 1, "chantier.": 1, "pr\u00c3\u00a9fecture": 1, "op\u00c3\u00a9rateurs": 1, "essaient": 1, "rassurer": 1, "affirmant": 1, "donneront": 1, "al\u00c3\u00a9a": 1, "indique": 1, "franchement,": 1, "a-t-on": 1, "vu": 1, "al\u00c3\u00a9as,": 1, "incidents,": 1, "dense": 1, "r\u00c3\u00a9seaux": 1, "n\u00c3\u00b4tre": 1, "interroge-t-il.": 1}}